平機會：防疫原因不招待普通話客屬合理需要 不構成殘疾歧視

平機會主席朱敏健表示，平機會已接獲近600宗與餐廳拒絕招待內地客或涉及歧視的投訴和查詢，相信數字仍會再上升。他表示，如果以防疫原因不招待，屬於有合理需要，不屬於殘疾歧視，平機會暫時亦未接獲有關投訴。

朱敏健致電本台節目《千禧年代》，他表示，查詢和投訴當中，食肆不接待說普通話人士佔最多，也有涉及酒店拒絕招待說普通話人士和不讓醫護人員入住等查詢和投訴。他表示，有關情況主要涉及殘疾和種族歧視，但語言不是種族歧視的選項，如果被投訴的商戶，只表明不招待說普通話人士，未必構成歧視，但若食肆不招待內地人，但招待同樣說普通話的馬來西亞人，便可能涉及歧視。他又舉例說，如果華人和歐美人士，只是不招待華人，有關的投訴可能成立，但具體個案要逐一審視。

他說，平機會一般會先聯絡投訴人和被投訴人了解詳情，再向有關人士解釋法例和勸喻，希望盡快平息事件。他呼籲，在疫情下，大家不應執著抗拒哪些人，應齊心應付疫情。

平機會無牙老虎都算，一時一樣想點

我彈出又彈入

d餐廳得英文餐牌算唔算歧視？

平機會教路又屌

咁樣飄移法，真係無得玩喎

個主席同平機會想點啫？
彈出彈入你老母臭閪

語言不是種族歧視的選項

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

屌.....佢地自己政府都身有屎啦
要人探熱.....體溫一高就歧視人唔比人拎車牌呀

龍門搬到唔見埋

平機會好撚煩

堅?

酒店唔比人踢拖入呢

佢上面講的

我都想知

總之老閪都加四隻字行頭「防疫原因」

歧唔歧視關你平機會尻事

講完又淆底

停埋賽添

是旦啦

反正平機會遲下又變啦

好煩
彈出彈入

笑死，一時話人殘障，一時又話做法合理，要混亂敵人先要混亂埋自己

同種族 不是種族歧視

笠水? 快d 出黎為香港民族正名啦豬閪

思覺失調

up 乜春

招待馬來人
唔招待中國人

咁先叫唔係歧視普通話人喎

因為係就疫區黎處理

平機會本身就係笑話

完全睇朝早訓醒咩心情去出稿，今日有mood就出篇稿話唔算歧視

係唔識普通話吹咩
唔接你咪唔接囉

我想問之前話殘疾歧視嘅又係邊個講

［支持就推上熱門］要將黃色選民量化，再去集體要脅泛民

其實藍屍同支那人都係低能腦殘, 咁樣算唔算殘疾?

一講歧視我剩係諗起ladies night

之前係咪有條仔投訴得咗

一轉方向真係無人跟得上

頂住先，香港人好快唔記得

點解可以成日彈出彈入

提晒水啦 黃店記得加返4隻字係門口

點呀彈出彈入

佢俾個位你走盞都唔明
仲要屌人老母臭閪

淨係比well done唔比good job 算唔算歧視？

平機會係咪驚自己迫人戴口罩同檢查發燒，會中咗殘疾歧視條例呀？

佢地點敢將香港人同支那人分開種族
所以香港人可以盡情侮辱支那

吹雞，明日揾2O個散工去平機會唱歌

一生防疫
時刻警惕

員工黃比人炒佢又唔查下

今日的我打倒昨日的我

知道自己越講越衰
索性close file算

未拆到可以點入又冇手尾
種族歧視：即係香港人支那人唔同種族
殘疾歧視：即係支那人全部殘疾

連個龍門嘅車尾燈都見唔到啦